身為臺灣人很欣賞香港的口語字在網路世界能相當程度文字化

身為臺灣人很欣賞香港的口語字在網路世界能相當程度文字化，臺灣目前的正體字只限於國語，在臺語運用上是比較各行其是的走不同的系統
這一點我這臺語使用者希望未來能像粵語使用者毫無困難的用電腦、電話在網路世界傳達溝通臺語。

<iframe src=" width="500" height="257" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true"></iframe>

[url]<iframe src=" width="500" height="257" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true"></iframe>[/url]

台語唔係中華民國語言，台灣人是用國語的𠂆𠂆
台灣人才不是台客𠂆𠂆

我們每天都在用噢

靠腰喔，真坑爹，傻B的香港人，台灣人根本每天都在用囉 𠂆𠂆
台灣都用 未聽過嗎？𠂆𠂆

版大你說的是支那普通話吧？
我們會說靠夭
但不會講坑爹傻b這種支那話噢
以上

𠂆𠂆，真的假的？！
但是香港人滿愛用「台灣都用」來說不是蝗語喔

一句「屌你老母」已經威震八方

睇唔明佢段野

其實注音文好似只係另一種寫法嘅中文併音
實際上都只係中文而唔係台語入文

第三世界咁

睇你點睇
全世界說大部分都拼音文字，得漢字唔係（好似係）
所以拼音唔係語言唔係入文係講唔過，泡都係用拼音嚟入文（洽唔洽當就另外嘅話題）
只係台灣人真係唔多用台語呢，至少台北唔係

我意思佢地用注音文但係成句都係一般中文文法同詞語 (最多係口語化少少)
變相其實只係「用非漢字打中文」而唔係「台語入文」

咪就係因為佢地台語唔常用囉
佢地有心可以用注音打台語，只係佢地根本唔常用